

\beginsong
\songname{Holubí dům}
\songautor{Zdeněk Svěrák}

\verse
[Ami]Zpí - [G]vám [F]ptákům a [Emi]zvlášť holu[Ami]bům,
[Ami]stá - [G]val v [F]{}údolí [Emi]mém starý [Ami]dům,
[C]ptá[G]ků [C]houf zalé[G]tal ke kro[C]vům,
[Ami]měl [G]jsem [F]rád holu[E]bích křídel [Ami]{}šum.
\endverse

\verse
Vlídná dívka jim házela hrách,
mávání perutí víří prach.
Ptáci krouží a neznají strach,
měl jsem rád starý dům, jeho práh.
\endverse

\refrain
Hledám [Dmi7]dům holu[G7]bí,
kdopak z v[C]{}ás cestu [Ami]ví?
Míval [Dmi7]stáj roube[G7]nou, bílý [C]{}štít.
Kde je [Dmi7]dům holu[G7]bí
a ta [C]dívka, kde [Ami]spí?
Vždyť to [Dmi]ví, že jsem [E7]chtěl pro ni [Ami]{}žít.
\endrefrain

\verse
Sdílný déšť vypráví okapům,
bláhový, kdo hledá tenhle dům.
Odrůstáš chlapeckým střevícům,
neslyšíš holubích křídel šum.
\endverse

\verse
Nabízej úplatou cokoli,
nepojíš cukrových homolí.
Můžeš mít třeba zrak sokolí,
nespatříš ztracené údolí.
\endverse

\verse
Zpívám ptákům a zvlášť holubům,
stával v údolí mém starý dům. 
\endverse

\endsong